獅子山下的我們

這幾天偶然聽到一首一直覺得很老套的歌，今晚再聽時卻讓我流下眼淚：

「人生中有歡喜 難免亦常有淚
我哋大家 在獅子山下相遇上 總算是歡笑多於唏噓

人生不免崎嶇 難以絕無掛慮
既是同舟 在獅子山下且共濟 拋棄區分求共對

放開彼此心中矛盾 理想一起去追
同舟人 誓相隨 無畏更無懼」

原來，我懷念那樣的香港。

連續不斷的陰霾，這段時間一直也掩蓋在香港的天空上。
無法處理的情緒，釀成一宗又一宗不樂見的悲劇。
無法挽回的靈魂，讓我們心痛，也讓我們心有餘悸。

我們身處在風暴之中，我們被各方的消息和輿論牽動，
來不及細細思考，我們就被迫着要快快地做出各種各樣的反應。

我看到一種恐懼。
一種彷彿只要慢了半刻的反應，我們將失去非常重要事物的恐懼。

那些我們想捉緊的那些重要事物又是什麼呢？

也許是公平，也許是公義。
也許是自尊，也許是自由。
也許是安全，也許是安穩。

也許，我們都沒有統一的答案，
也許，我們想捉緊的是，那個能包容多種「也許」的世界。

今天你是為了什麼而在堅持呢？

失望，是因為我們都見證過什麼是真正的美好。
絕望，是我們不再相信將來還會有美好的存在。

這幾天我們見到許多心痛的片段，但我們也看到許多叫我們感到驕傲的小片段。
含着淚光吶喊的媽媽，
混亂中照顧外國記者的風度，
逃避各種衝擊卻沒發生互相踐踏事件的秩序，
這些各式各樣的片段，讓我們會心微笑，也讓我們感動得流下淚來。

這些事情，就算別人看不到，
我們要看到，也要記得，
因為這樣我們才會知道，
我們珍惜的那些美好事物，還一直存在。

我們還沒有到絕望的時候。

巴絲打們，
不要放棄希望，不要讓自己孤立起來，不要對這世界感到絕望。
真的承受不了的，讓自己休息一下，找自己愛的人抱一下，
或者都找不到，我希望也能和你分擔一下 ()

我們不是一個人，我們是一起守在山下的那群人。

「同舟人 誓相隨 無畏更無懼。」